中國男稱肯亞人「像猴子」 涉歧視被逐出境

一名在肯尼亞的中國男子發表種族歧視言論，稱所有肯尼亞人包括總統都像「猴子」，被當局逐出境。

報道指，該名涉事劉姓男子（Liu Jiaqi）為肯尼亞一家電單車店店主，他的僱員月初上載影片，片中劉稱要將另一名肯尼亞職員解僱「只因他是肯尼亞人」，並說肯尼亞「很臭、人民很窮、且又黑又愚蠢」，劉繼續攻擊肯尼亞人稱「他們都像猴子，包括總統甘耶達（Uhuru Kenyatta）」。當拍片的員工反問他為何仍留在肯尼亞時，劉說「錢很重要」，自己留在當地只為賺錢。

肯尼亞警方在這影片上載後數小時將他拘捕，當局其後吊銷他的工作證並逐其出境。

中國大使館發言人表示，劉已因其言論被公司處分，他亦已向該名肯尼亞同事道歉。發言人強調，劉的行為屬個別例子，並不代表大部分中國人。

有網民贊成將劉驅逐出境，指若在非洲的中國人都是如此嘴臉，該把他們全都趕走，又有網民批評肯尼亞政府對中國政府有所顧忌，而容忍中國人的歧視行為。

近年中國政府於肯尼亞大量投資，現時約有1萬名中國人居住於東非國家。肯尼亞之前亦有發生同類歧視事件，一名中國裔餐廳東主拒絕非洲裔顧客入內晚餐，引起當地極大反響，他後來被控無牌賣酒及餐廳衛生情況不合標準。

大家都是猴子 不用分那麼細

連登仔撐邊面？

他的僱員月初上載影片

醒目仔,食埋佢間鋪

中國人都臭啦

肯亞人識聽支那語咩

條片係英文

中國幾時逐香港出境

咁支那人都幾白痴

尤其係d贏國煙鏟，係鹹酸臭，一打喊露，成個車廂都係Formalin嘅氣味

中國人民都很窮
條友覺得中國好撚巴閉

不只肯尼亞，係全世界啲黑畜都係

天朝上國